\section*{Symbolverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Symbolverzeichnis}
\begin{longtable}{>{$}l<{$} p{12cm} >{$}l<{$}}
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Symbol} & \textbf{Beschreibung} & \textbf{Einheit} \\
\midrule
\endhead
g & Gravitationsbeschleunigung & \si{m/s^2} \\
\rho & Luftdichte & \si{kg/m^3} \\
z & Höhe & \si{m} \\
\dot{z} & vertikale Geschwindigkeit & \si{m/s} \\
\Omega & Rotationsgeschwindigkeit & \si{U/s} \\
m_\mathrm{Nabe} & Masse der Rotornabe & \si{kg} \\
m_\mathrm{Stab} & Masse eines Stabs & \si{kg} \\
m_\mathrm{Flügel} & Masse eines Flügels & \si{kg} \\
\alpha & Anströmwinkel & \si{\degree} \\
\beta & Einstellwinkel & \si{\degree} \\
\gamma & Anstellwinkel & \si{\degree} \\
F_\mathrm{Zug} & Zugkraft & \si{N} \\
F_\mathrm{Auftrieb} & Auftriebskraft & \si{N} \\
F_\mathrm{Abtrieb} & Abtriebskraft & \si{N} \\
F_\mathrm{Gravitation} & Gravitationskraft & \si{N} \\
J & Trägheitsmoment & \si{kg m^2} \\
v_\mathrm{Wind} & Geschwindigkeit des effektiven Winds & \si{m/s} \\
v_\mathrm{Abwind} & Geschwindigkeit des Abwinds & \si{m/s} \\
m & Gesamtmasse & \si{kg} \\
r_\mathrm{Nabe} & Radius der Rotornabe & \si{m} \\
r_\mathrm{Stab} & Radius bei Flügelanfang  & \si{m} \\
r_\mathrm{Flügel} & Radius bei Flügelende & \si{m} \\
S & Flügelfläche & \si{m^2}\\
b & Flügelbreite & \si{m}\\
n & Anzahl an Flügeln & -\\
c_\mathrm{l} & Auftriebsbeiwert & - \\
c_\mathrm{d} & Widerstandsbeiwert & - \\
c_\mathrm{l1} & Steigung des Auftriebsbeiwerts & - \\
c_\mathrm{l0} & Nullauftriebsbeiwert & - \\
c_\mathrm{d0} & Nullwiderstandsbeiwert & - \\
\lambda & Seitenverhältnis eines Flügels & - \\
oe & Oswalds Wirkungsgrad & - \\
\eta & Lernrate & - \\
E & Anzahl an Epochen & - \\
M & Anzahl an Trainingsszenarien & - \\
\beta_\mathrm{min} & minimaler Einstellwinkel & \si{\degree} \\ 
\beta_\mathrm{max} & maximaler Einstellwinkel & \si{\degree} \\
F_\mathrm{Zug,min} & minimale Zugkraft & \si{N} \\
F_\mathrm{Zug,max} & maximale Zugkraft & \si{N} \\
z_\mathrm{max} & maimale Höhe & \si{m}\\
\dot{z}_\mathrm{max} & maximale vertikale Geschwindigkeit & \si{m/s} \\
\Omega_\mathrm{max} & maximale Rotationsgeschwindigkeit & \si{U/s} \\
\Delta t & Zeitauflösung der Simulation & \si{s} \\
N & Anzahl an Simulationsschritten & - \\
\bottomrule
\end{longtable}